<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>ОАО «ТРК ВС РФ «ЗВЕЗДА»</title>
        <link>https://www.tvzvezda.ru/</link>
        <description>Телеканал «Звезда»</description>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011748-1y4Fx.html</guid>
            <title>ВСУ обстреляли Рубежное в ЛНР из РСЗО HIMARS</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011748-1y4Fx.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 07:48:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Вооруженные силы Украины подвергли огню город Рубежное в Луганской Народной Республике из реактивной системы залпового огня (РСЗО) HIMARS производства США. Об этом сообщило представительство ЛНР в Совместном центре контроля и координации вопросов, связанных с военными преступлениями Украины. В результате атаки, по данным ведомства, был поврежден один жилой дом. «Со стороны вооруженных формирований Украины зафиксирован обстрел по населенному пункту Рубежное с применением американской РСЗО М142 HIMARS (1 ракета)», - говорится в сообщении СЦКК ЛНР в Telegram. Ранее стало известно, что ночью 11 октября украинская армия выпустила семь снарядов «натовского калибра» в сторону Донецка и Макеевки. В частности, по Донецку украинские боевики выпустили три снаряда. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011745-vQ7mJ.html</guid>
            <title>Рябков заявил, что РФ предупреждает США и Запад об опасности неконтролируемой эскалации</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011745-vQ7mJ.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 07:47:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Москва предупреждает Вашингтон и другие западные столицы об опасности неконтролируемой эскалации, но из-за все большей вовлеченности Соединенных Штатов и Европы в конфликт вокруг Украины Российская Федерация будет вынуждена предпринимать адекватные контрмеры, в том числе асимметричные. Об этом заявил заместитель главы Министерства иностранных дел России Сергей Рябков. «Очевидно, что прямое столкновение с США и НАТО не в интересах России. Предупреждаем и надеемся, что в Вашингтоне и других западных столицах осознают опасность неконтролируемой эскалации», - цитирует РИА Новости Рябкова. При этом замглавы МИД РФ добавил, что в Москве с сожалением отмечают, что «непрекращающаяся масштабная помощь Киеву», обучение персонала ВСУ на территории стран НАТО, предоставление разведданных, а также спутниковых снимков в реальном времени вплоть до определения целей для артиллерийских ударов и планирования операций Вооруженных сил Украины все больше вовлекает страны Запада в конфликт на стороне киевского режима, в то время как от «руководителей разного уровня в США и в Европе раздаются призывы «нанести поражение» нашей стране «на поле боя». «Россия будет вынуждена предпринимать адекватные контрмеры, в том числе асимметричного характера», - заключил Рябков. Ранее член Совета при президенте Российской Федерации по межнациональным отношениям Богдан Безпалько заявил, что страны Запада могут использовать возможные переговоры с РФ по Украине в Стамбуле для того, чтобы вынудить Москву пойти на компромиссы . По мнению специалиста, в случае, если конфликт затянется, ситуация изменится в выгодную для России сторону, поэтому страны Запада будут стараться настоять на компромиссах со стороны Москвы, пока это возможно. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011721-tFT55.html</guid>
            <title>Швеция не планирует допускать РФ к расследованию ЧП на «Северных потоках»</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011721-tFT55.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 07:21:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Премьер-министр переходного правительства Швеции Магдалена Андерссон заявила, что у государства не стоит в планах допускать Россию к расследованию диверсии на газопроводах «Северный поток». По ее словам, ЧП с утечкой газа произошло в международных водах, хотя и в исключительной экономической зоне Швеции. В связи с этим в районах взрывов могут быть иностранные корабли. «Шведская экономическая зона - это не территория, которой Швеция распоряжается. Сейчас мы сняли блокаду, и в дальнейшем другие суда также могут находиться в этой зоне, таковы правила», - сказала Андрессон в беседе с France Presse. Политик добавила, что шведские власти готовят официальный ответ на письмо премьер-министра России Михаила Мишустина. Ранее в посольстве РФ в Дании заявили, что российская сторона не исключает возможности ремонта газопроводов «Северный поток - 1» и «Северный поток - 2». Однако решение об этом может быть принято после осмотра места происшествия. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/2022101175-XZNjx.html</guid>
            <title> В КНР раскрыли настоящие планы США на Украине</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/2022101175-XZNjx.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 07:13:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Соединенные Штаты в украинском конфликте преследуют свои цели, пытаясь извлечь из него всестороннюю выгоду. Об этом пишет Global Times. Как пишет издание , США не заинтересованы в прекращении конфликта на Украине. Наоборот, американские заявления всячески «подливают масла в огонь». В статье отмечается «радикальная риторика Байдена» об угрозе «ядерного Армагеддона». «Это то, что делают США, поскольку они так привыкли быть хулиганами - провоцируют до предела, а затем возлагают на другую сторону ответственность за то», - говорится в статье. Согласно статье, Соединенные Штаты стараются извлечь из украинского конфликта всестороннюю выгоду. В планы Вашингтона, как сообщает издание, входит формирование гораздо более зависимой с точки зрения энергетики и безопасности Европы, а также привлечение в антироссийский лагерь большего количества стран. «США с удовольствием наблюдают за эскалацией конфликта, его развитие вовсе не зависит от того, действительно ли Украина полна решимости сражаться до последнего украинца, а от того, нужно ли США, чтобы он продолжался», - отмечается в статье. Газета отмечает, что США всегда пытаются сделать «невинное лицо». «У чиновников Белого дома теперь появился новый ритуал – разъяснять комментарии Байдена, чтобы обелить или преуменьшить подстрекательскую роль США в конфликте», - пишет издание. Ранее президент Соединенных Штатов Джо Байден и его украинский коллега Владимир Зеленский провели телефонный разговор , в ходе которого обсудили очередные военные поставки Киеву. Американский президент обязался предоставить Владимиру Зеленскому системы ПВО. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011650-ITggG.html</guid>
            <title>ВСУ обстреляли Донецк и Макеевку «натовскими снарядами»</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011650-ITggG.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 06:50:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ В представительстве Донецкой Народной республики в Совместном центре контроля и координации вопросов, связанных с военными преступлениями Украины, сообщили, что ночью 11 октября украинская армия выпустила семь снарядов «натовского калибра» в сторону Донецка и Макеевки. «Зафиксирован обстрел со стороны ВФУ (вооруженных формирований Украины) по направлению: 05.30 - н.п. Орловка – н.п. Макеевка (Червоногвардейский район): выпущено 4 снаряда калибром 155 миллиметров... 05.32 - н.п. Орловка – г. Донецк (Калининский район): выпущено 3 снаряда калибром 155 миллиметров», - говорится в сообщении СЦКК в Telegram. Ранее украинские войска обстреляли очередной населенный пункт Луганской Народной Республики, выпустив две ракеты из РСЗО HIMARS по городу Стаханов. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011637-sBrzW.html</guid>
            <title>FP: Киев просит у США системы ATACMS после ударов по инфраструктуре</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011637-sBrzW.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 06:42:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Киев потребовал от президента Соединенных Штатов Джо Байдена снять запрет на поставки оперативно-тактических ракет ATACMS с дальностью применения около 300 километров после ударов Российской Федерации по инфраструктуре Украины. Об этом пишет журнал Foreign Policy. Издание ознакомилось с письмом председателя Верховной рады Украины Руслана Стефанчука, которое было адресовано Конгрессу США. «Украина хочет, чтобы администрация Байдена избавилась от своей сдержанности и предоставила тактические ракетные системы ATACMS, которые могли бы поражать российские цели на расстоянии 200 миль», - цитирует документ американский журнал. Также Стефанчук попросил начать поставки истребителей F-15 и F-16 для создания «беспилотной зоны» и призвал уделить «особое внимание» передаче систем зенитно-ракетных комплексов (ЗРК) NASAMS. Ранее американский президент Джо Байден обязался предоставить президенту Украины Владимиру Зеленскому системы противовоздушной обороны . Лидеры Соединенных штатов и Украины провели телефонный разговор, в ходе которого обсудили очередные военные поставки Киеву. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011627-FGZ8p.html</guid>
            <title>Депутат Госдумы призвал украинских военных свергнуть режим Зеленского</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011627-FGZ8p.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 06:27:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Чтобы сохранить страну, украинским военным необходимо свергнуть националистическую верхушку и взять власть в свои руки. Такое мнение выразил депутат Государственной думы от крымского региона Михаил Шеремет. Он же добавил, что приход к власти здравомыслящих людей поможет сохранить жизни граждан и саму Украину. «Уверен, что в рядах украинской армии еще остались достойные люди, которым не чужда офицерская честь и будущее своей страны. Пора брать власть в стране в свои руки и свергнуть нынешнюю продажную националистическую верхушку, которая полностью подконтрольна западным кураторам», - указал Шеремет в беседе с РИА Новости. Ранее экс-посол Франции в Москве Клод Бланшмезон заявил, что организация Киевом теракта на Крымском мосту преследовала цель - спровоцировать Россию. По его словам, план не удался и ничего выходящего за грань президент РФ Владимир Путин делать не стал. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011554-mHUPQ.html</guid>
            <title>Тепло заботы для полярного жителя: в Московском зоопарке выходили израненного белого медведя</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011554-mHUPQ.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 05:56:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ На завтрак рыба и изрядная порция внимания. Медведь Диксон прибавил в весе и в настроении и идет на поправку. Новым видео о буднях косолапого поделились сотрудники Московского зоопарка. На кадрах упитанный мишка после утренней трапезы пребывает в отличном расположении духа и недвусмысленно намекает на добавку, общаясь с зоологами. В Москву белого медведя доставили в начале сентября из Красноярского края, где его нашли с многочисленными ранениями от выстрелов. Теперь животному ничего не угрожает. И хотя, по мнению неврологов, косолапый никогда не сможет ходить, вести беззаботный образ жизни это ему не помешает. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011539-lBs32.html</guid>
            <title>Заблокированы двери в вагонах, везде камеры: как следят за безопасностью на Крымскому мосту</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011539-lBs32.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 05:52:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Названы сроки завершения ремонта Крымского моста. Власти Крыма планируют полностью восстановить два пролета, разрушенные в результате теракта, в течение полутора месяцев. Уже 16 октября должны пустить по мосту грузовики, а в следующие 5 дней увеличить количество паромов на Керченской переправе до четырех. Из окон поезда «Москва - Симферополь» можно увидеть участок путей, который был поврежден в результате пожара. Там ведутся восстановительные работы. Вдалеке видно плавучий кран. Судя по всему, это он будет восстанавливать сдвинутые взрывом пролеты. Запас прочности у Крымского моста оказался таков, что машины и поезда пошли по нему менее чем через сутки после взрыва. Сейчас делается все, чтобы впредь исключить возможность диверсии. Во время проезда по мосту теперь действуют новые правила. Во всех поездах, проезжающих через Крымский мост, усилены меры безопасности. Пассажиры должны оставаться на своих местах, все вагоны опечатаны, везде пломбы, в тамбуре дежурят проводники, заблокированы двери в тамбур, работает видеонаблюдение - изображение на монитор передается начальнику поезда, который следит за всеми перемещениями. Желающих въехать в Крым и выехать обратно после всего случившегося не стало меньше. Никто не сомневается, что Крымский мост будет восстановлен в кратчайшие сроки. Минтрансу поручено сопровождать грузы, чтобы они оперативно были доставлены на место. Теракт на мосту не смог сковать транспортное сообщение с полуостровом. Сейчас время ожидания проезда для легковых автомобилей с учетом всех проверок составляет не более часа. К двум уже работающим грузовым паромам через Керченский пролив в ближайшие часы добавится еще два. Власти Крыма надеются, что к 16 октября после обследования несущих опор по мосту будет запущено движение грузового транспорта. Ранее экс-посол Франции в РФ рассказал, чего, по его мнению, добивался Киев терактом на Крымском мосту. Он считает, что Украина хочет втянуть НАТО в конфликт с Россией. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011534-SUJS5.html</guid>
            <title>Рябков объяснил, почему ядерная угроза со стороны РФ - миф</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011534-SUJS5.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 05:39:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Россия со своей стороны никому не угрожает использованием ядерного оружия. Такое заявление сделал заместитель министра иностранных дел РФ Сергей Рябков, подметив, что паникерская ядерная риторика рождается именно Западом и на Западе. Иллюзию, что РФ собирается перейти в военных действиях к использованию оружия массового поражения, создают США с партнерами. А Москве затем, по словам дипломата, приходится снова и снова повторять свою реальную позицию. Как обозначил замглавы МИД РФ в беседе с РИА Новости, условия применения ядерного оружия четко прописаны в документе об основах государственной политики РФ в области ядерного сдерживания, утвержденном президентским указом. Ознакомившись с ним, становится ясно, что атаковать первой Москва планировать просто не может. Так, к примеру, РФ оставляет за собой право применения ядерного оружия в ответ на агрессию с использованием стандартного вооружения лишь в случае, когда само существование государства находится под угрозой. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011528-xwih5.html</guid>
            <title>Враг не спрячется: кадры боевой работы «Гиацинтов» в зоне спецоперации</title>
            <category>Армия</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011528-xwih5.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 05:37:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Минобороны РФ опубликовало кадры боевой работы артиллерийских расчетов самоходных гаубиц «Гиацинт-С» в ходе специальной военной операции. В ходе ведения контрбатарейной борьбы расчеты гаубиц «Гиацинт-С» наносят удары по выявленным огневым позициям артиллерии ВСУ, удаленным от линии соприкосновения укрепленным опорным пунктам и долговременным огневым точкам противника. Для уничтожения бетонных укрытий используются 152-мм фугасные боеприпасы. Расчеты БПЛА осуществляли контроль поражения целей. Ранее «Звезда» рассказала, как прошли учебные стрельбы мобилизованных бойцов из «Гиацинтов» на полигоне Балтфлота. Огонь велся по внезапно появляющемуся условному противнику. Материал подготовили: Анастасия Бобылева, Николай Баранов ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011127-X9F1B.html</guid>
            <title>Пристрелка, перемещение, штурм: как проходит подготовка добровольцев и мобилизованных в зоне СВО</title>
            <category>Армия</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011127-X9F1B.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 05:03:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Ежедневно на одном из полигонов Западного военного округа, расположенных в тыловых районах проведения СВО, продолжают проходить поэтапную боевую подготовку граждане, призванные из запаса в рамках частичной мобилизации, и добровольцы. Минобороны России показало кадры подготовки личного состава мотострелковых подразделений. Огневая и тактическая подготовка проходит каждый день по несколько часов. В целях скорейшей адаптации новобранцев к боевой обстановке проводятся дополнительные занятия под руководством офицеров с боевым опытом. В районы боевых действий военнослужащие должны направляться после подготовки и боевого слаживания. При отработке сценариев реального боя мобилизованные вспоминают не только как стрелять, но и как перемещаться, в том числе в составе подразделений. Расход боеприпасов при этом составляет сотни патронов в минуту. В ходе подготовки военнослужащие проходят курс по необходимым предметам военной науки. Занятия идут по круговой системе. На полигоне с ними проводятся упражнения по метанию боевых наступательных гранат из укрытия. В составе расчетов оттачивают навыки поражения целей из гранатометов по площадным целям на различных дальностях. Отстрелявшись из РПГ, идут на этап тактической подготовки с автоматом, дальше идут тактическая полоса и штурм города. После - медицинская подготовка. «Начинается все с приведения оружия к нормальному бою. Чтобы солдат в бою был уверен в своем оружии. Затем переходим к выполнению упражнений стрельб с элементами тактической стрельбы, что дает солдату понять, как ему необходимо взаимодействовать со своими товарищами на поле боя, кто кого должен прикрывать, в какой момент он должен перемещаться, и так далее», - рассказал офицер управления боевой подготовки Западного военного округа Алексей. После того, как базовые элементы отработаны, мобилизованные продолжают подготовку, уже занимаясь более сложными, составными упражнениями. Итогом занятий должен стать элемент, где в составе отделения бойцы должны произвести на полигоне «штурм городской постройки». Также военнослужащие осваивают действие подразделений при совершении марша, ведения наступления и обороны. Огневую подготовку мобилизованные проходят, вооружившись автоматами, крупнокалиберными пулеметами и гранатометами, чтобы уметь работать с разными видами оружия. «Кроме того, проводятся занятия по тактической медицине, инженерной подготовке и классической тактике», - добавил Алексей. Закончив еще один день боевой подготовки, бойцы идут отдыхать и отсыпаться, чтобы уже завтра утром вернуться на полигон и продолжить готовиться. Ранее «Звезда» рассказала, как тренируются в Донбассе первые группы мобилизованных. Местные жители встречают новоприбывших солдат хлебом-солью, со слезами на глазах. Они ждут своих защитников. Материал подготовили: Анастасия Бобылева, Николай Баранов ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011342-Cf8iM.html</guid>
            <title>«То, что реально необходимо»: как ведется подготовка резервистов РФ в Херсонской области</title>
            <category>Армия</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011342-Cf8iM.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 05:02:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Меньше слов и больше дела. Пулеметные выстрелы не умолкают с самого утра. Ленты по 100-200 патронов расходуются одна за одной. Одни заряжают, другие стреляют, затем меняются. И так по кругу много часов. Так интенсивно ведется подготовка мобилизованных военнослужащих. Резервисты проходят подготовку на Херсонском направлении. Тренируются немногим больше недели, но уже сейчас едва ли уступят в меткости опытным стрелкам. «Быстро. Неделя, а как будто в армии до сих пор служишь. Как будто год находишься здесь», - отметил военнослужащий ВС РФ Фарит. Стреляют не только из пулеметов, но и из РПГ, как видно. Выстрел за выстрелом: попадания точные - прямо в цель. В арсенале прибывших на боевое слаживание практически все штатные виды стрелкового оружия. На оборудованном полигоне отрабатывают различные действия в бою и стрельбу на разных дистанциях. В подготовке участвуют опытные инструкторы. «У нас все опытные военнослужащие. Они только перешли с боевых действий сюда и проводят занятия с военнослужащими. Показываем то, что реально необходимо. Ничего лишнего», - указал военнослужащий ВДВ ВС РФ. Еще одна важная часть подготовки, кроме боевой - борьба за жизнь, медицинская подготовка. Условно раненым необходимо помочь и срочно доставить до ближайшего укрытия, избегая обстрела. Дальше за работу возьмутся медики. «Посмотрел: что смог, то перевязал. В желтой зоне более-менее безопасно. Там лучше ползти. Как говорится, хочешь жить - ползи», - описал военнослужащий ВС РФ Александр. Взаимовыручка и нацеленность каждого на выполнение боевой задачи как залог успеха. Сражение в тесных городских условиях, работа боевыми двойками и малыми группами. Бойцы прикрывают друг друга и продвигаются осторожно, но быстро. Для многих из них подобные занятия в новинку. Однако боевые навыки военнослужащие оттачивают настойчиво. Навыки военнослужащие отрабатывают до автоматизма. Инструкторы работают индивидуально с каждым. Срок обучения тоже индивидуален. По мере готовности каждый из них займет свое место в строю ВДВ. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011144-xXEe0.html</guid>
            <title>Защищают военных и гражданских: как «Буки» ВС РФ устраняют воздушную угрозу в ходе СВО</title>
            <category>Армия</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011144-xXEe0.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 05:01:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Точно к цели, словно рассекая небеса, устремляется ввысь ракета комплекса «Бук М-1». Через несколько секунд отчетливо видно яркую вспышку: беспилотник ВСУ, который пытался добыть координаты местоположения нашей пехоты падает на землю, превращаясь в груду обломков. Цель поражена, время занять новую позицию. Гусеничный «Бук» на открытом пространстве в кукурузном поле. Установить буссоль, привести ракеты в вертикальное положение - расчету необходимо всего четыре минуты, чтобы приготовить зенитный ракетный комплекс к отражению атаки с воздуха. До линии соприкосновения приблизительно 12 километров. Точка выбрана не случайно: радиолокаторы засекают воздушную цель на необходимой высоте, удобной для ее ликвидации - до 20 000 тысяч метров. В зоне поражения «Буков» вертолеты и самолеты, беспилотные летательные аппараты (в том числе турецкие «Байрактары»), реактивные снаряды РСЗО «Град», ракеты «Ураганов» и американских «Хаймарс». Зенитчики Восточного военного округа в небе над Донбассом сбивают как одиночные снаряды, так и целые пакеты. «Засекаем цель еще на взлете. Так что есть время для обработки информации и принятия решений. Уничтожаем первую, появляется облако, и остальные последовательно врезаются в это облако. И цель будет уничтожена», - описал командир расчета ЗРК «Бук» с позывным «Второй». С помощью специальной программы, индикаторов на экране и зашифрованных переговоров зенитчики следят за возможными целями над Донецкой народной республикой. Здесь важна каждая мелочь. Обнаружить, сопроводить и в конечном итоге уничтожить: самоходная огневая установка способна ликвидировать воздушную цель на расстоянии до 30 километров. Боевая машина полностью автономна. Системы ПВО защищают не только позиции наших военных, но и мирных жителей в городах и поселках республики. А обезопасить сам зенитный ракетный комплекс от РСЗО противника помогают отражатели на так называемой ложной позиции. На радиосигнал реагируют ракеты ВСУ, принимая простую с виду конструкцию за настоящую мишень. Военная смекалка вкупе с отлаженной работой зенитчиков «Бука» позволяют эффективно нести боевое дежурство в зоне спецоперации, поражая воздушные цели в любое время суток. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011018-SXBfY.html</guid>
            <title>Охота на врага: как вертолеты Ми-28Н разбивают опорные пункты украинских боевиков</title>
            <category>Армия</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011018-SXBfY.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 05:00:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Экипажи ударных вертолетов Ми-28Н «Ночной охотник» разбили опорные пункты и бронированную технику подразделений ВСУ. Минобороны опубликовало кадры их работы. В ходе боевых вылетов армейская авиация выпустила ракеты по обнаруженным укрепленным пунктам украинских военных. Пункт управления и бронетехника противника были уничтожены. Армейская авиация в зоне СВО выполняет много разноплановых задач. Она сопровождает колонны, уничтожает бронетехнику, доставляет десант и военные грузы, выступает в качестве авиационной поддержки подразделений. Также в зоне спецоперации успешно работают многоцелевые ударные вертолеты Ми-35 . Ми-35 разгоняется до двухсот километров в час и выполняет задачи на предельно малой высоте, около пяти-шести метров. Один из основных маневров, выполняемых экипажами вертолета - полет по навесное траектории и затем внезапное появление из-за деревьев. Материал подготовили: Анастасия Бобылева, Николай Баранов ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011450-ULMQV.html</guid>
            <title>Антонов предостерег США, продолжающих военную поддержку Киева</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011450-ULMQV.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 04:54:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Соединенные Штаты с союзниками, продолжающие поставлять смертоносное вооружение киевскому режиму, вплотную подошли к «красной линии». Такое заявление сделал посол РФ в США Анатолий Антонов. По его словам, подобное поведение Запада не закончится ничем хорошим, а лишь обернется новыми жертвами и разрушениями. Как заметил дипломат, «накачивая» Украину оружием, американцы способствуют затягиванию ситуации. Кроме того, добавил посол, содействие Киеву ведет к эскалации напряженности между РФ и НАТО. Продолжая поставки ПВН, в том числе современных образцов, Вашингтон в очередной раз ведет себя как участник конфликта. В целом же Антонов посчитал реакцию американских властей на ответ РФ украинским террористам предсказуемой. «Не ожидали от администрации иной реакции», - приводятся его слова в Telegram-канале посольства России в Штатах. Ранее президент США Джо Байден в ходе телефонного разговора с украинским лидером Владимиром Зеленским пообещал продолжить обеспечивать ВСУ военной помощью . В том числе глава государства обязался поставлять украинцам передовые системы ПВО. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011416-lECeG.html</guid>
            <title>WP: Польша заявила, что союзники наживаются на беде ЕС с газом</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011416-lECeG.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 04:16:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Польский премьер Матеуш Моравецкий обвинил норвежские власти в корыстолюбии на фоне ситуации с энергоресурсами. По мнению политика, Осло уж слишком хорошо устроился на месте нового экспортера газа в ЕС. Представитель Варшавы назвал доходы страны-партнера чрезмерными, сделав вывод, что Норвегия бесстыдно наживается на европейском кризисе после прекращения российских поставок. Как пишет Washington Post, подобного мнения сейчас придерживаются многие европейцы, с сомнением смотрящие на резкое обогащение скандинавского государства. Моравецкий зашел даже дальше, заявив: раз уж российко-украинский конфликт косвенно принес Осло наживу, то средствами стоит поделиться с Киевом. В Норвегии же свою вину в этой ситуации всячески отрицают, называя происходящее - поддержкой Европы газом. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011410-vhNPn.html</guid>
            <title>Новая Зеландия вводит новые санкции против 51 россиянина</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011410-vhNPn.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 04:11:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ МИД Новой Зеландии сообщил о новых санкциях против российских физических и должностных лиц. В этот раз страна внесет в список 51 россиянина, а также 24 должностных лица, связанных со вступившими в состав РФ территориями. «Мы включаем 24 человека, которые связаны с недавним решением Путина по присоединению территории, а также 51 человека, включая Александра Абрамова», - прокомментировала министр иностранных дел Новой Зеландии Нанайя Махута на пресс-конференции, передает 1News . Помимо российского миллиардера Александра Абрамова и членов его семьи, под санкции попала компания Evraz, акционером которой он является. Миллиардеру запретили въезд в страну. Ранее сообщалось, что десятки солдат из Новой Зеландии служат в рядах Вооруженных сил Украины. Об этом стало известно после сообщения о гибели новозеландского наемника на Украине. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011357-pc1q1.html</guid>
            <title>Глава ведущей партии в Европарламенте предложил решение газового вопроса в Европе</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011357-pc1q1.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 04:07:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Разобщенная политика стран ЕС в решении газового вопроса не способствует снижению цен на энергоносители. В этом уверен глава Европейской народной партии в Европарламенте Манфред Вебер, он поделился своим мнением с немецкой газетой Waz . Вебер раскритиковал национальный эгоизм и предложил Европе сформировать единое сообщество, а не «стучаться в дверь Катара или ОАЭ», так как это только повышает спрос на газ. Следовательно, повышается и цена. Также он посоветовал заключать долгосрочные контракты с другими странами, чтобы снизить цены. А когда цены снизятся, нужно будет следить за тем, чтобы это не привело к увеличению потребления. «Нужно сделать больше, чтобы сэкономить», - заявил Вебер. Анализ ошибок в газовой политике и поиск альтернатив - актуальный и острый вопрос для Европы. Многие жители стран ЕС недовольны нынешним положением дел и ценами на энергоносители. Все больше европейцев выходит на улицу с протестами . ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011317-aFbgv.html</guid>
            <title>Названа стоимость санкций ЕС против России</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011317-aFbgv.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 03:23:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Еврокомиссия оценила стоимость торговых ограничений против России после согласования восьмого пакета санкций, об этом пишет РБК . По оценкам ЕК, ограничения обошлись в 123 миллиарда евро. Это примерно 40% от суммы товарооборота между Евросоюзом и Москвой в прошлом году. «Под этой суммой ЕК понимает объемы двусторонней торговли России и стран ЕС, существовавшие в 2021 году, но теперь невозможные из-за формальных санкций», - отмечает издание. По подсчетам Еврокомиссии, новые ограничения затронут импорт российской продукции в ЕС на сумму семь миллиардов евро. Все санкции на поставки из России составляют около 90 миллиардов. Сумма же экспорта товаров в Россию уменьшилась на пять с лишним миллиардов. Теперь объем ограничений на ввоз товаров в РФ оценивается в 30 миллиардов евро. Ранее стало известно о новом пакете антироссийских санкций, которые устанавливают потолок цен на нефть. Однако это решение, на котором настаивали США, теперь может нанести вред Вашингтону. Недавно страны ОПЕК+ договорились о сокращении добычи нефти , что спровоцирует повышение цен на энергоресурс. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/2022101132-aPdDx.html</guid>
            <title>Lidovky: чехи перешли на холодную пищу из-за кризиса</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/2022101132-aPdDx.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 03:07:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Кафе и рестораны Чехии стали все чаще оказывать посетителям «холодный прием». Дело в том, что позволить себе полноценное питание с горячими блюдами теперь может не так много клиентов. Причиной таких перемен стала беспощадная инфляция. Цены подскочили, тогда как зарплаты не успели, и теперь граждане вынуждены экономить. Так, по сведениям Lidovky , блюда в заведениях стали в среднем на четверть дороже, тогда как траты на обед выросли лишь на 10,7%. Подобная статистика показывает, что люди заметно урезали свои траты. К примеру, стали выбирать самые дешевые бизнес-ланчи или обходиться бутербродами. Изменились пищевые привычки и на уровне домашней готовки. По сведениям СМИ, многие чехи стали обходиться холодным перекусом вместо ужина. Некоторые семьи зашли еще дальше, отказавшись от горячей пищи в будние вообще и позволяя себе «пир» только на выходных. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011241-m5lkn.html</guid>
            <title>Итальянец рассказал, чем его поразила реакция Европы на обстрелы Донецка</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011241-m5lkn.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 02:48:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Итальянский доброволец, назвавший себя «Спартак», сражающийся в СВО на стороне ДНР, поделился, что его поразило замалчивание обстрелов Донецка европейской прессой. Его слова передает газета Giornale . Он рассказал, что в середине сентября со стороны ВСУ последовал удар по центру города. СМИ в Европе проигнорировали этот факт, хотя среди жертв оказались мирные жители. «Стреляли из гаубиц, которые Франция предоставила Владимиру Зеленскому. Здесь погибло около тринадцати невинных людей, в том числе двое детей, а у вас в Европе об этом даже не заговорили. Пишете только то, что вам рассказывают украинцы. Я сражаюсь за то, чтобы положить этому конец. Я больше не хочу видеть смерти, которые игнорируют. И хочу, чтобы наступил мир», - признался итальянец. Он заявил, что борется за правое дело и не стыдится этого. На стороне ДНР он сражается с 2014 года и объясняет свое решение «усталостью от двойных стандартов Запада». Вчера, 10 октября, ВСУ выпустили восемь снарядов по Донецку. В результате оказались обесточены два трансформатора. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011222-8rhBp.html</guid>
            <title>Экс-посол Франции в РФ раскрыл, чего мог добиваться Киев терактом на Крымском мосту</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011222-8rhBp.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 02:22:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Организация Киевом теракта на Крымском мосту преследовала цель - спровоцировать Россию. В ответ на свои действия украинская сторона ожидала получить крайне жесткую реакцию, которая встряхнет даже Запад, подтолкнув его вмешаться в конфликт. Такое мнение выразил экс-посол Франции в Москве Клод Бланшмезон. Однако, как отметил дипломат, план не удался и ничего выходящего за грань президент РФ Владимир Путин делать не стал. «Путин ответил в относительно умеренном ключе», - заявил Бланшмезон в эфире телеканала BFM , подметив, что в прессе активно обсуждалось предположение о грядущем применении Москвой ядерного оружия. Как заметил бывший посол, Украина не в состоянии выдержать вооруженное противостояние с РФ без американской помощи, поэтому именно на вовлеченность США лидер страны Владимир Зеленский в конечном итоге рассчитывал. Однако ничто не предвещает переход к прямому участию Вашингтона и членов НАТО в украинском конфликте. Как заметил французский дипломат, Киев однозначно не получил желаемого. В ответ на контратаку РФ могут последовать, разве что, новые санкции, но, заметил Бланшмезон, это никак не повлияет на общее соотношение сил. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011217-8TCHe.html</guid>
            <title>ВСУ обстреляли город Стаханов из РСЗО HIMARS</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011217-8TCHe.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 02:19:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Украинские войска обстреляли очередной населенный пункт Луганской Народной Республики. Они выпустили две ракеты из РСЗО HIMARS по городу Стаханов. Об этом сообщил Telegram-канал Представительства ЛНР в Совместном центре по контролю и координации вопросов, связанных с военными преступлениями Украины. «Со стороны вооруженных формирований Украины зафиксирован обстрел: 00.50 по н.п. Стаханов с применением РСЗО HIMARS (2 ракеты). Информация о пострадавших и повреждениях уточняется», - говорится в сообщении представительства. Ранее ВСУ обстреляли снарядами натовского калибра 155 мм Макеевку в Донецкой Народной Республике. По городу было выпущено восемь снарядов. ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <guid>https://tvzvezda.ru/news/20221011159-sM22P.html</guid>
            <title>Экс-офицер американской разведки Риттер рассказал о геноциде русских на Украине</title>
            <category>В стране и мире</category>
            <link>https://tvzvezda.ru/news/20221011159-sM22P.html</link>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 02:04:01 +0300</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ Бывший офицер разведки морской пехоты США Скотт Риттер обвинил киевский режим в геноциде русских. Он рассказал, как на Украине притесняли русскоязычное население. «Это геноцид против русского населения. Все началось в 2014 году, когда на Украине силой свергли Виктора Януковича, законно избранного президента Украины, и заменили его правительством с правым уклоном, проповедующим идеологию Степана Бандеры», - объяснил Риттер в эфире YouTube-канала Judging Freedom . По его словам, киевский нацистский режим пытался запретить все российское. Риттер упомянул запреты на русский язык и русскую культуру в стране. Ранее президент РФ Владимир Путин прокомментировал попытки Киева устроить теракты на территории РФ. Он заявил, что, в случае продолжения попыток, со стороны России последует «жесткий ответ». ]]>
            </description>
        </item>
    </channel>
</rss>